【達爾文選擇開始】1月18日去武漢港人被封城滯留：最後半粒藥今早服完 冀政府接港人回家

武漢上月23日起封城，不少香港人滯留當地。患有高血壓，62歲港人黃女士滯留武漢超過3星期，原定本星期四到公立醫院覆診，她表示，帶去武漢的降血壓藥今早服完，再無存貨：「今早吃了半粒藥，本來尚餘最後半粒明天吃，但掉在地上已不敢再吃，沒有了。」她表示，不敢委託親戚到當地藥房代購藥物，若親戚染病，自己也有責任。

黃女士於上月18日到武漢奔喪，原定購買年初三高鐵車票離開，但武漢上個月23日起封城，結果滯留當地，寄居親戚家中，這段日子她不敢外出，她透露居住的小區與出事的華南海鮮市場很接近，已有感染個案，希望特區政府接滯留港人回港：「留在這裡日日都有壓力，你在親戚家是一種壓力，看手機新聞擔心到幾日都睡不著，心跳，要起床吃降血壓藥，身處香港的人不會感受到這些壓力，好驚。」

黃女士打過三次電話給特區政府駐武漢辦，當中兩次未能接通，有一次則無人接聽，她在香港的家人正了解能否寄藥到武漢。

政制及內地事務局發言人說，截至早上特區政府收到超過1000宗在湖北省港人的求助個案，涉及2000多人，分布省內超過30個城市，發言人說，了解一些港人有藥物或醫療需要，駐武漢辦已與衞生署協調，聯絡有需要的港人，了解他們原本在港的就診情況，以便從醫管局或透過他們在港親友，從私人執業醫生取得所需藥物，然後盡快送往武漢及分發予他們，第一批藥物星期日送抵駐武漢辦，並成功分發給相關港人。

發言人表示，考慮是否安排滯留湖北港人回港時，會審慎地全面評估有關的公共衞生風險和實際可行性，特別是如何確保他們在回港途中不會互相感染，及回港後的檢疫安排，當局會審慎行事，並繼續與他們保持聯繫。

咁鍾意返支那,
好快落地獄團聚！

條八婆可能全身帶毒, 又唔死, 可能係超級傳播者
比佢返香港, 累死好多人

我覺得寄D生蘿白比佢食, 艾草比佢燒
就OK
佢唔駛返香港

乜撚嘢中醫吹到巴屎閉
比盒雙黃蓮佢自己隊算啦

「留在這裡日日都有壓力，你在親戚家是一種壓力，看手機新聞擔心到幾日都睡不著，心跳，要起床吃降血壓藥，身處香港的人不會感受到這些壓力，好驚。」
咁我屌你老母閪你就唔好1月18翻去啦屌
去個陣就唔撚驚

去得支那就唔好番黎啦

相信政府！

1月28日上武漢就唔好返香港喇
武漢依家人間煉獄咩
雖然日日有人做空中飛人
唔緊要有黨照顧
共產黨搞公私合營果時都日日有人跳樓
沒事兒
信央視信黨信中國政府

返得祖國就要信政府

相信黨

除咗抵死我都諗唔到仲有咩好講

嚇死我

臭小子，你以為能躲得過我嗎.jpg

信政府

明知武漢有事都要返去冤得邊個？
平時食唔小香港福利啦
到依家都仲要包埋機接你？
香港都已經亂到七彩
仲唔嫌你條契弟會返黎播毒呀？

大灣人驚乜？

好人好姐返大劣仲要去到武漢就肯定係蝗
仲要62歲
死快啲

信住政府死

武漢是你家

死快d返大陸唔好落黎

奔喪變陪葬

如果係藍屍，咪就係求仁得仁。

奔喪要點揀